\subsection{«DétruireListeConnectée»}
\TODO\ ce CUD est incohérent: le déclenchement précise que le client veut détruire une liste précise (celle qu'il consulte) alors que le scénario décrit d'abord une sélection de liste, \etc
Je pense qu'il faut simplifier le scénario pour simplement gérer la destruction de la liste que l'on consulte.
Le choix d'une liste se fait en amont et constitue un autre CU.

\startCU
\nom DétruireListeConnectée
\but Détruire une/des liste(s) précédemment crée(s).
\acteur Le client
\precondition Le client consulte une liste connectée.
\declenchement le client sélectionne l'option «supprimer la liste»
\auteur François D.
\date 05/11/2014

\nominal % scénario nominal
\startnominal
\etape[DLC:DEJALISTE] Le client sélectionne Supprimer une liste dans le menu.
\etape Le système propose au client une série de liste de courses sélectionnables pour la suppression avec l'action OK ou ANNULER.
\etape[DLC:ANNULATION] Le client sélectionne une ou plusieurs listes à supprimer puis clique sur OK.
\etape[DLC:VALIDATION] Le système valide le choix du client
\etape[DLC:AFFICHAGE] Le système supprime la/les liste(s) sélectionnée(s).
\etape[DLC:FIN] {\it fin du cas d'utilisation}
\stopnominal
\postcondition la/les listes ont ont été supprimées de la liste courante de liste de courses

% les scénarii alternatifs
\alternatifs 
\startalternatif[DLC:DEJALISTE] 
\startcondition[le client se trouve déja dans une liste de courses et désire la supprimer.Le système reconnait qu'une liste est en cours d'édition et le menu 'Supprimer une/des listes' est devenu 'Supprimer cette liste'.]
  \etape Le client clique sur 'Supprimer cette liste'
  \etape Le système demande confirmation.
  \etape Le client confirme la suppression.
  \etape Retour à l'étape \in[DLC:VALIDATION]
\stopcondition
\stopalternatif

% les scénarii d'exceptions
\exception 
\startalternatif[DLC:ANNULATION] 
\startcondition[le client sélectionne «ANNULATION»]
  \etape Le système retourne à l'affichage de la série de liste de courses.
  \etape {\it fin du \cu} 
\stopcondition
\postcondition La liste de courses est inchangée
\stopalternatif
\stopCU
