\subsection{«LibérerCadbot»}
\startCU
\nom LibérerCadbot
\but ce cas montre la suite de pas permettant à un client de libérer le cadbot une fois ses courses terminées.
\acteur Client
\precondition Le client possède la balise de son cadBot et se trouve à l'extérieur du magasin.
\declenchement le client remet la balise dans le port du cadBot.
\auteur Raissa Mbabazi Simbi
\date 7/11/14
\nominal % scénario nominal
\startnominal
\etape[LC:SA2] Le cadbot détecte la balise.
\etape[LC:VIDE] Le cadBot vérifie qu'il est vide
\etape[LC:RETOUR] Le cadbot suit le chemin indiqué par son système pour regagner le cadPark le plus proche.
\etape {\it fin du cas d'utilisation}
\stopnominal
\postcondition Le cadbot s'éloigne du client.
% les scénarii alternatifs
\alternatifs
\startalternatif[LC:SA2] % ensemble des scénario débutant à SA1
\startcondition[Cadbot ne détecte pas la balise dans son port]
\etape Le client pousse le cadBot, un peu plus loin pour pouvoir quitter le centre commercial avec sa voiture.
\etape Le cadBot qui a passé 15 minutes, sans article, à l'extérieur du magasin, envoie une alerte de non détection de balise au système via wifi.
\etape Le système reçoit l'alerte du cadBot et en informe le personnel du magasin et envoi l'ordre de retour au cadBot.
\etape Le CadBot retourne au cadPark.
\etape retour à l'étape \in[LC:RETOUR]
\stopcondition
\postcondition Ce cadbot ne sera plus disponible pour les clients.
\stopalternatif


%\startalternatif[LC:SA2] % ensemble des scénario débutant à SA1
%\startcondition[Le cadbot est presque déchargé]
%\etape Le cadbot indique par deux longs bips  q'il est presque déchargé
%\etape Le client valide le cas d'urgence corréspondant (batterie faible).
%\etape Le cadBot envoie une alerte au système via le Wifi ainsi que sa position, regulièrement.
%\etape le Système suis le cadBot précisément et enverra une alerte au personnel lors de la perte du suivi.
%\stopcondition
%\postcondition Le système connait l'état du cadBot, sa position et a levé une alerte.
%\stopalternatif


% les scénarii d'exceptions
\exception

\startalternatif[LC:VIDE] % ensemble des scénario débutant à SA1
\startcondition[le cadBot n'est pas vide]
\etape Le cadbot émet un signal sonore jusqu'à ce que la balise soit enlevée.
\etape {\it fin du \cu} 
\stopcondition
\postcondition Le cadBot attend d'être vidé.
\stopalternatif

\stopCU
